\newpage\section*{Aufgabe 2.2:}
	\textbf{Z.Z: } Für jede TM existiert eine äquivalente WOTM. \\
	\textbf{Idee: } Für jeden Übergang in der TM kopieren wir den gesamten Inhalt in mit der Änderung die dieser Übergang vornimmt hinter den gerade gelesenen Inhalt. So erhalten wir quasi für jeden Übergang eine neue Kopie des Bandes. Diese trennen wir durch ein neu eingeführtes Trennzeichen. \\
	\begin{proof}
		Sei $T = (Q, \Sigma, \Gamma, \Delta, \square, q_0, q_+, q_-)$ eine bel. TM mit $L(T) = L$ \\
		Z.Z: Es ex. eine WOTM $W$ mit $L(W) = L$ \\
		
		Zunächst betrachten wir ein weiteres Berechnungsmodell und zwar das der WTTM (Write Twice Turing Machine). Diese Maschine funktioniert sehr ähnlich zur WOTM, allerdings darf jede Zelle zwei mal statt nur ein mal beschrieben werden. Hierzu führen wir die neuen Symbole $\$,\%,\S \notin \Gamma$ ein. Hierbei dient das $\$$ Symbol um das Band in Abschnitte zu unterteilen. Wir bauen unsere Übergangsmenge $\Delta$ so um, dass wir nach jedem Übergang zunächst in einen neuen Kopierzustand übergehen. In diesem Kopierzustand merken wir uns zunächst die aktuelle Lesekopfposition. Dies kann erreicht werden, indem wir die Position mit dem $\%$ Symbol markieren. Weiterhin merken wir uns auch den Zustand, in den wir nach dem Kopiervorgang übergehen müssen (Dies kann z.B. durch mehrere Kopierzustände wie in 2.1c) erreicht werden). Dann setzen wir das $\$$ Zeichen hinter den aktuellen Lesebereich, um einen neuen Abschnitt zu markieren und kopieren den Bandinhalt hinter dieses Zeichen. Dabei ersetzen wir im aktuellen Lesebereich die kopierten Symbole durch $\S$ um uns zu merken, welche Symbole wir bereits kopiert haben. \\
		Dannsuchen wir das $\%$ Symbol und bewegen uns im neuen Abschnitt an die äquivalente Stelle dieses Symbols. Zu guter letzt führen wir die im Ursprungsübergang vorgegebenen Änderungen durch, gehen in den gegebenen Zustand über und bewegen den Lesekopf entsprechend. \\
		So erhalten wir eine WTTM $W_T$, für die gilt $W_T = L$. \\
		\\
		Nun lässt sich diese WTTM sehr einfach in eine WOTM überführen, indem wir einfach jedes Feld auf dem Band durch zwei Felder darstellen. Dabei müssen wir darauf achten, dass wir am Anfang die Eingabe direkt einmal kopieren um diese Darstellung zu erreichen. Wenn wir unsere Zustände, Übergänge, etc. hierdrauf korrekt anpassen, erhalten wir eine WOTM $W_O$ mit $W_O = L$.\\
		Somit haben wir unsere Behauptung gezeigt.
		\qedhere
	\end{proof}
	
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		